教大前客席講師涉藏弩 早前被鄭紀航判監一年 向高院上訴定罪被駁回

#高等法院第廿八庭
#張慧玲法官
#20200101灣仔
#不服定罪上訴 #宣讀判詞
#攻擊性武器

👤岑(37)🛑服刑中

控罪
(1)在公眾地方管有攻擊性武器
於2020年1月1日在皇后大道東213號外的公眾地方，管有1把自製弩，20支尖木棒。
(2)有意圖管有攻擊性武器
於2020年1月2日在黃大仙富美街一住宅單位內，管有2把弩及5支箭。

鄭紀航裁判官於2020年8月27日裁定上訴人兩項罪名成立，判處12個月即時監禁， 按此查閱詳情 ()

———————————————
以下是張官就上訴人作定罪上訴的裁決：

定罪上訴：駁回❌

按：手足精神不錯🥺

💛感謝臨時直播員💛

判案書

屌個上訴庭仲撚紅過裁判法院

淨係得加監

上訴人認為，原審裁判官沒有依據警員作供便形容去年元旦日有「極端激烈示威者使用暴力」，質疑裁判官可能僅基於媒體得知該些事件，有違法律原則。倘若裁判官撇除上述欠缺根據的認知，法庭便證據不足證明上訴人意圖。法庭反駁，當一個事實是廣泛地被接納，法庭其實可以在毋須證據的情況下接納為事實。而事實上，前年因「修例事件」而引致廣泛連續的示威活動，是眾所周知的事實，而裁判官接納去年元旦示威活動未有停止跡象，仍有示威者使用暴力，並沒不妥。

裁判官藉此作環境證據和他身上武器推論，唯一合理結果是他意圖擬供傷人之用。

上訴人又質疑，裁判官裁定他翌日在寓所內管有弩箭罪成時，不應考慮他早一日參與示威活動時的裝備。但法庭反駁指警方在他身上和他寓所搜出的弩相若，裁判官強調當他裁定上訴人家中管有武器時，沒有考慮他前一日的身上的弩，做法未免是過於寬大。

法官提到，控罪二發生的時間是1月2日凌晨，即在上訴人被截查後約9小時 ，但裁判官曾指上訴人管有控罪二涉及的一把弩及箭是供他本人或他人在 2020 年 1 月 1 日或以後的示威活動中使用 ，當中的「 1 月 1 日」明顯是說錯了，為「手民之誤」，故其推論並非如上訴方早前所指的存在邏輯問題。

有錯都幫佢解釋埋,一句手民之誤就得

張官指，即使裁判官不能考慮去年元旦實際上發生的暴力示威事件，但直至該日因修例事件引致的暴力示威遊行活動，確是未有終止迹象。

迹象咪就係事後判斷囉,
今年7.1之後我叫佢估黎緊星期六日有冇人出黎活動都唔知啦
而家睇返咪停到有人搞旺角活動先再有衝突囉

事後孔明當真理

呢隻臭雞就係唔比周庭上訴果隻

上訴庭根本就比港共控制哂
唔俾你上訴又得
想加你刑又得
話你上訴失敗又得
根本就玩哂